反送中超有義氣…卻不歡迎香港人入籍？台人親曝真實心聲

中共13屆全國人大第3次會議預計審議「港版國安法」，形同將原先在中國其他地區實施的國安法也推行到香港，原先一國兩制改為一國一制，消息一出後，香港地區的Google關鍵字顯示，許多香港人開始大量搜尋「移民」、「台灣」等字。對此，有名網友好奇提問「為什麼台灣人沒有那麼歡迎港仔入籍台灣？」貼文發出後，引起網友熱議，有許多台人透露真實心聲。

該名網友今（22）日在PTT發文，納悶表示「以前反送中台灣覺青洗版，一副誰不挺港仔誰入地獄，一直到最近真的開始有港仔想入籍台灣了，怎麼大家突然這麼沒義氣啦？開始你家的事情了，不是今日香港明日來台灣嗎？這樣子台灣人不挺港仔可以嗎？」因此原PO想知道「為什麼台灣人沒有那麼歡迎港仔入籍台灣？」

貼文發出後，網友紛紛留言「港仔在台灣就跟中國人在香港一樣臭」、「上次有個港女搞得飯店旅社跟垃圾堆一樣」、「其實很多港仔毛很多，民族性的問題，不像台灣這麼隨和」、「港仔的個性真的會比理性大陸人還討厭」、「去香港的印象就是講話大聲、愛吵架、沒耐心、店家態度惡劣」、「文化有差異，港人很愛計較得失+脾氣差，台灣人大多都較隨和」。

還有不少網友直說「港仔更愛炒房，應該規定財產超過一千萬不准來」、「房價會飆高」、「房價已經夠高了，政府也不打算解決，不該讓港人來台佔據生存」、「台灣夠擠了，而且講話夠吵，房價肯定又要飆，三年後我還要買房，拜託別來」、「超級客家人，個性不好相處，特技是炒房」、「房價好不容易穩一點了又要漲一波會很困擾」、「來炒房的就不用來了」。

絕大部份台灣人隔住個LOL識香港人

少D上PTT,佢同高登差唔多,只係放負區域

Ptt唔計五毛同KMTer嘅話其實係個好正常嘅平台
雖然入面現實啲但係就因為太現實
唔會有過多幻想文喺度
比較貼近人民真實生活

好似香港人唔鐘意支那人落晒黎住咁
台灣都係同樣道理炸

其實香港人來台灣移民
其實係冇問題
最重要尊重當地文化
人哋就冇意見

境外港基本上一定係去中心化，唔係既好易引起一個地方既人反感

保護本土好正常姐, 掉番轉, 依家中共搞緊台灣, 香港人係咪又會歡迎人地台灣人移民入黎先

收皮啦
做過香港服務業就知
ptt邊撚度有講錯？

香港人閪係事實

收啦西面對本地人
講普通話笑笑口成隻狗咁
除非自爆我來自台灣

全世界都係歧視新移民，好正常

Ptt =成班垃圾憤青

借個位，連登黑色五毛風向警告
正視聽，國安法唔係攬炒，美國做野先係

大家唔好比五毛帶風向去支持國安法，否則會比對家spin成香港人支持國安法。只有香港人強烈反對下通過，美國才有做野的理由。大家小心。

借個位
連登一向錯曬風向，英國點日落都好，香港問題上都係重要持分者，必須engage。
我地唔係要拉攏政府班奶共狗（例如Dominic Rabb），而係要拉攏英國民意啊。英國係民主國家，民意最重要。英國民意決定stand with Hong Kong/Boycott China，BJ以至成個政府都無得唔跟。宜家武肺英國死左就三萬幾人，正是推動報仇民意好機會。

另外要借助美國向英國施壓，因為美國有動機（報武肺之仇）同拳頭，加英國有理由（聯合聲明），兩個加埋先容易嚮香港問題做野

正常既 邊個唔歧視移民 特別係可能影響你既生活同工作果班

但係我見D留言講既
基本上係腥講人
而唔係香港人囉

我估主要係觀感上唔想要你呢班人（真係受政治迫害嘅前線例外）屌你今日你香港有事你地唔係守住自己地方反而過嚟我台灣呢度避難，他日我台灣真係比共匪打過嚟嘅時候你地班契弟會唔會都一樣第一時間走人

如果你係台灣人我諗你都唔會想要呢班人

哭左
香港係nothing

香港可以本土但唔俾台灣有本土
連登仔

ptt

其一啦，佢哋最擔心係直接影響佢哋生活，好似樓價，工作機會，物價甚至係意識形態。香港人咪一樣唔接受新移民，英國一樣要脫歐。
老實講，世界上無一個地方係欠左香港人除咗地獄鬼國。國際文宣唔好再用債主角度去做。

台灣人高質咁多
梗係歡迎

台灣有呢個問題其實好易解決，比共產黨統治番五年左右應該會明白

特別係針對宜家既年青一代

就等於你心知肚明大陸仲有清醒+有良知既正常人

但你一樣會抗拒新移民一樣，聽到新移民第一個反應就係：死返去啦大陸狗

加上會對自己生活環境有負面影響，被抗拒都係無可奈何

憑咩要台灣接收所有香港人？
人地都係得咁多土地咁多資源
一下子多百幾萬人入去點handle？

仲有班支那共諜呢？
嗰班又當佢係香港人放入去？

中共搵五毛分化香港台灣人好耐

全世界嘅服務業都遇到當地吧山閪客架啦

香港人真係乞衣，唔俾支那人嚟香港，但屌柒台灣人唔俾香港人去台灣，香港人喺台灣人眼中咪又係蝗

垃圾台灣佬。白鴿眼。唔扺得香港好，宜家來幸災樂禍。香港人，望下啦！去邊我地都唔受歡迎啦！只能在香港做只地縛靈。

同意呀香港人係好多呢d缺點

如果資源多到夠分嘅，實歡迎，
但人地台灣都唔夠資源，點歡迎香港人

文化有差異，港人很愛計較得失+脾氣差，台灣人大多都較隨和

呢個台灣人係咪未打過LOL 隨和？

lol入面個個人講既野唔係你本人講既?
有咩分別?

以前搵老公搵老婆都要睇牌品啦
人地睇你打機個時既人品好合理

其實我都見到好多話：反共港仔換韓粉可以

個概念同好多連登仔都一樣

無任歡迎，唯一擔心係會畀親共嘅人入咗嚟，呢方面諗規矩隔走嗰啲人就OK
事實係台灣為咗保護自身利益所以嫌棄同拒絕香港人，香港人要面對現實
我哋唔會咁對台灣人，但台灣人對我哋有呢種心態我都唔會怪佢哋

本土主義一定會再起 台灣唔例外
其次香港人去旅行臭朵指數冇第二都第三

連登何嘗唔係呀

仲以為高人一等既香港人自己諗吓除左錢，仲有咩好過台灣

正常啦 唔好覺得自己咁受歡迎

我啲台灣fd係咁叫我快啲過去

人地係無義務收你

唔係
香港真係好西
特別係班so called educated geh中女

根本就係台灣有唔同聲音，佢地只係放大咗呢把聲

我反對
現實係香港人去台灣或者台灣人黎香港
都會搞到原本住係度既人生活困難

「其實很多港仔毛很多，民族性的問題，不像台灣這麼隨和」
確實﹐香港人性格未必融入到台灣﹐尤其要大量移民﹐肯定會引起大量問題
台灣人肯接受政治逃亡嘅香港人已經皇恩浩蕩

你都on9
垃圾00後屌人 要香港人個名同佢抆屎？

利申冇打過lol

各位點睇大陸人黎香港
人地咪點睇香港人去台灣

基本一講對移民嘅睇法就一定有呢說話
唔知有咩咁特別

係因為人地識你知你性格
三唔識七又咁多人移民 第一反應一定係反感
覺得你落嚟搶資源搶工作

香港同台灣不嬲唔妥對方
都唔係第一日既事

就算過到台灣 都應該尊重番台灣人
要轉個心態係當自己係一個台灣人重新嚟過
唔好搞咩小香港

好正常呀，支那人落香港我地都唔鍾意啦

咁現實係咪幾百萬移民過去？
係咪全香港人都走去？
你呢個假設都幾唔合理，咁仲有咩討論空間

原來你會講得出00後係垃圾呢句說話
睇黎你一係人品差
一係就藍

台灣人比香港人更了解香港人

香港人不嬲係台灣個朵都臭，臭得黎仲自視過高

一個都唔想啦

大把00後都覺得00後係垃圾

太大量人移入一定係出現好多問題：

1. 影響就業市場，所以台灣唔學香港咁每日150唔睇條件係合理

2. 文化入侵，中港有文化差異，港台一樣有

3. 移民走佬既唔一定係黃，藍血人去對之後扭轉左台灣政治形勢既話，台灣將會好危險，更唔好講如果有共諜會點

明明中共會借呢個機會滲透勁多人去台灣
佢嚴查我都唔會介意
唔比我都唔介意
我會留係香港

事實真係太多人將香港仆街野帶埋去台灣

登仔何嘗不是。山水有相逢啫

本土係咁架啦

台灣人幾醒，知班港蝗最鍾意炒賣

炒房都唔係香港人炒， 明明香港人係供房奴隸

咁人地都無拒絕你過去，唔通好似得德國咁refugees welcome，連登仔先滿意咩

即係打lol個班全部00後?
80後90後無份?
你地咪就係網上推卸責任, 又唔尊重人個班香港人囉
人地唔歡迎既咪就係你地囉

(任何一個討論區) = 成班垃圾憤青

點歡迎呀，依家香港係直接面對緊人口過量既問題..

垃圾00後

相見好 同住難

咪扮啦，香港差唔多全民股票咁制
仲有炒iPhone呢

有咩問題 好正常 我支持你既理念 唔等於接受你哋 瘋狂移民

係啲台仔輸唔起on9 姐

講真，大部分中国客最多憨鳩煩膠，大多數都話得聽；香港果d 係高要求，一有不滿一係即時叫你經理出黎，一係事後寫信投訴。
講禮貌，兩地既人都係大大聲，對服務業者都係冇乜禮貌，由其屋企駛開工人果d
論租房同坐飛機後衛生情況兩地差不多。

其實香港人都幾似中国人。

支那人不斷湧緊入嚟
我寧願再多啲正常人，抗衡返

台灣人無義務要接收哂香港人
人地有人地既國家

炒樓炒到市民住唔起，

莫講台灣民眾啦

我地香港人都覺煩啦

如果係台灣獨立
成班國民黨軍公教廢老走來香港呢?

寫文條友分化撚

同總統大選嗰陣一樣，話蔡英文利用香港年青人，引起兩邊網民互鬧

緊係歡迎啦
淨係講女都贏一百萬條街

到時港女就會反對

港男梗係表示歡迎

你都on9
冇打過lol又要話香港人屌人先
下下都係d台狗挑釁先
一句一個中國走狗
成班繁體支那
唔知就咪撚一黎就屌自己人/00後啦on9

香港人係賤喎
去到邊都不事生產
剩係想靠炒賣渡日
比我係台灣人都唔想香港人嚟

本台灣人表示看PTT勿認真
各路網軍爭奪話語權罷了，這種偏激發言任何一個網上論壇都有

至少我和身邊的朋友都是支持香港的

真係ff下都開心

正如好多香港人都係貪台灣夠自由，鍾意台灣呢個地方而唔係鍾意台灣人

Agger

Ptt點都好過dcard啲低能幻想文，K島就出曬名偏激，巴哈就多打機多，數來數去係得ptt比較有討論性。

之前打機都見過件台狗話港仔成日計算人
又唔認自己有問題
心諗做乜尻

比較即食, 文化語言都差唔多

我都覺得係
但係好多香港人睇到ptt咁多人講嘢咁衰就覺得ptt唔好
其實ptt仲好過幻想文dcard
我哋都話 低能卡（dcard）

個lol成撚日爆ping
有次仲比台狗話我地香港人部機廢就唔好打機
根本係啲台狗中意周圍吠

「港仔更愛炒房，應該規定財產超過一千萬不准來」
除左香港班支那新移民
諗唔到咩國家會俾窮撚移民

同情地理解
佢地應該寧願比大陸閪移民都唔會想收香港人
因為香港人一撚定會搶哂啲野嚟做
到時ptt班噴精樓面都可能冇得做

轉貼我另一個post既睇法，重點係香港人要學識改變態度，唔好覺得自己高人一等：

平心而論非罵戰 但老實講 見到人地論壇有反對聲音就話五毛帶風向，咁同中國人話有美國間諜係光復運動帶風向有乜分別？有冇尊重過本地台灣人意見？我節錄一個深綠台灣朋友對台灣收留香港人，甚至之前話想係台灣建立新香港既回應：

「我覺得是因為台灣人本來大多就討厭中國，所以和香港站同一陣線，但老實說如果不講中國，香港對台灣也沒有説很友好，很多都嫌棄台灣覺得台灣落後又窮，日本才最好了，結果發生事情第一個想跑來台灣避難，而且還沒把台灣當家，只是想來建立另一個香港，這跟一堆中國人去澳洲一直擴大chinatown然後不學英文不管澳洲文化有什麼不同啊」

台灣人係同情香港人冇錯，但人地幫我地係情，唔幫係理，冇利益憑咩希望人地幫香港？我都唔只第一次聽台灣人話香港人旅遊冇禮貌，嫌棄人地地方不在話下。

想人地幫助自己既時候，我地香港人係咪都應該思考自己願唔願意尊重人地文化畢竟台灣係台灣人既土地。求台灣收留，但語氣係要人地一定收留，唔收就天理不容。台灣人反對其實唔係冇理由。

語氣重左唔好意思，但而家香港咁既現況，香港人仲係唔學識尊重，只會愈來愈少人幫我地。

環境所逼姐， 你估個個都想玩股炒iphone

炒樓都係支那狗帶黎

證明人地有本土意識 香港幾多人有？

＝你

炒股都有問題,痴線

這就典型的在電腦前跑新聞…

其實都係事實

台狗食屎柯飯唔係第一日既事

真係有錢有能力嘅好少揀台灣
隨時係藍屍自私撚又睇唔起人
唔多錢但又要驚 咁就焗住移去台灣

呢一代比較nice同鐘意台灣嘅年青人
唔會係"移民"去台灣
而係逃忙嘅手足

華人世界無移民得殖民
去到其他人既地方講人地既語言 過人地既生活 全心全意做該國人叫移民
去人地地方過原本既生活 心入面覺得自己係出身地人叫殖民
撫心自問一下如果自己去台灣係咪真係的起心肝學國語 學閔南話 讀台灣史 有台灣身分認同
諗下班大陸人拎香港身份證 講普通話 跳廣場舞幾乞人憎 唔好做同佢地一樣既野 去佔領一個你唔愛惜既地方

其實我又覺得佢哋抗拒係啱㗎bo
邊有人會想有其他人黎同你搶資源

台灣待客真心nice

貼文發出後，網友紛紛留言「港仔在台灣就跟中國人在香港一樣臭」、「上次有個港女搞得飯店旅社跟垃圾堆一樣」、「其實很多港仔毛很多，民族性的問題，不像台灣這麼隨和」、「港仔的個性真的會比理性大陸人還討厭」、「去香港的印象就是講話大聲、愛吵架、沒耐心、店家態度惡劣」、「文化有差異，港人很愛計較得失+脾氣差，台灣人大多都較隨和」。

還有不少網友直說「港仔更愛炒房，應該規定財產超過一千萬不准來」、「房價會飆高」、「房價已經夠高了，政府也不打算解決，不該讓港人來台佔據生存」、「台灣夠擠了，而且講話夠吵，房價肯定又要飆，三年後我還要買房，拜託別來」、「超級客家人，個性不好相處，特技是炒房」、「房價好不容易穩一點了又要漲一波會很困擾」、「來炒房的就不用來了」。

駁唔到...講中哂

台仔不嬲都好撚酸香港人
因為人工高過佢 生活質素好過佢地
唔中意香港移民好正常
你會唔會想d叻過你既人黎爭飯碗？

至於講咩禮貌 文化
睇人啫
至少我識既年輕人都好禮貌
係老一輩同某d老鼠屎啫

正確思維

其實係得你班垃圾90、00後先有時間玩依D智障game
我地大人要返工要應酬，撚有時間去虛耗咩

其實講得好岩
你睇隔離個post都成日話台灣人工低不了
當兵又呢樣個樣咁
輸打贏要

一兩個朋友梗係ok
二百萬人湧過去臺灣即刻封關啦

正中我心聲
香港人唔係自己諗得咁好高質
去到台灣 都唔知融唔融入到當地生活

香港人炒樓嘅習慣，臭名遠播

講普通話我都認同 因為你要係個度生活
台語大把台灣人都唔識啦戇鳩

00後真係好撚垃圾，又蠢又唔撚讀書又唔反省
其實只係一班同黑狗quality一樣但考唔到既廢人

左一句「港警怎沒射殺你」
右一句「活該被習近平統治」

出現了

我玩lol個時覺得有部份香港人係低質d
台灣人都有低質
但比例比較少

又來翻炒帶風向,不如直接講港仔撚細港女波平,新鮮D

香港人只不過係亞種支那人， 一樣咁乞人憎咁抵死， 個朵喺世界上好過中國人只不過係因為香港人數量比較少影響冇咁大。

想像下如果有14億香港人， 全世界一早排港排到見一隻殺一隻

支持香港唔代表支持香港人移民wor

你估台灣本土人 好易玩咩
人工低樓貴
年輕人都係經歷同一樣野
仲叫人黎爭飯食
度度都唔歡迎移民嫁啦

台妹正

早兩年先講緊繁體支那，哪來高質

唔係講笑，香港特別西
尤其係3-60歲年齡層
後生最多都係無禮貌
中年嗰啲真係無禮貌得黎仲要厭尖

請你們一定要守住台灣，不要讓香港狗到台灣搞破壞，求求你們

打LOL香港挑釁先台灣挑釁先都有啦
哂鳩氣

上代香港人可能係 會狗眼看人低
依代連樓都無得住 點會

問題係人地唔信你會尊重無諗住俾機會

不事生產呀屌你老母，仲駁

全世界任何一個討論區都係

只係速食文化同網絡資訊泛濫下嘅成品

冇咁淫賤， 風化案會少啲

支持還支持，都要保護台灣本土既人
如果真係accept香港人，限制買樓一定要有，如果唔係，肯定拉高到仆街，要知道大部份香港有少少錢既人都係靠炒賣起家

個post又快又生面口
唔信冇人做嘢

我都係臺灣人但係我覺得係ptt太多五毛喇
同埋好多戇撚鳩只夠膽喺網上亂吹
你咪睇到間唔中都會有人post咗道歉人
啲俾人「吉」嘅就係咎由自取囉

連登仔又何嚐唔係咩人都屌,試問有咩人種係連登係受歡迎?除左AV女優

其實移民台灣係咪一個好選擇
中共搞完香港 下一個見目標咪台灣
到時打仗 你想當兵人哋都唔要你啦

樓主置頂

你睇返2003年後既數據先，大把agent果時發達
幾十萬一層，買完做板間房
再按，再買另一層，同樣做法，hold到升值再賣
大把人果時一個月走一兩轉，幾十萬一個月

呢個真 d垃圾港仔郁d就送頭掛機
預過5次以上

又唔係既，就好似歐洲咁
一班人會歡迎移民
一班人會屌，2種睇法都會有
但至少香港人同台灣人起同一條船抗共
學歷經濟水平都高，文化近，犯罪率低
個人覺得又唔會話去到大規模排斥既
但唔鐘意就唔多唔少都會有，特別係藍營既，又唔洗刻意放大某種聲音既
就好似啲藍絲屌美國佬都唔代表全港反美啦

btw啲台fd成日講笑話，可能我一過到去就要一齊打共軍，唔過去可能仲安全

收皮啦拎打機黎講
幾年前打lol 成堆台仔朋友

成日話比台灣人串果班
香港人都一樣串你啦

專登抽屌香港嗰幾個留言發大黎講
五毛同中共成日分化香港同台灣都唔係第一日既事

唔識就收聲啦
我識咗好多細過我嘅後輩佢哋台語好勁喎
（我24歲

死先 連登好多on9 00後鐘意對號入坐架

連登最中意屌白皮左膠
但人哋係最包容移民

咪撚再講lol啦唔撚該

平時幾多萬港人會去台灣，台仔點會未真正接觸過香港人

但係網上講嗰D 9成都係隔住個LOL識香港人

支那港狗收皮啦

以前咪睇唔起台灣 話好落後 低人工

自以為高一人等 不可一世

選舉過了 你們已沒價值了 乖乖做你的中國香港人

（台灣朋友真實心聲）

exactly
成日以為同支那人好有分別
屌你老母咪又係一撚樣

好出奇咩 問心有幾多個真係因為想做台灣人而移民過去而唔係純粹逃離香港呀？
我唔覺得純粹為逃離香港而去台灣既人會對台灣人有幾尊重同有身份認同

呢個post雖然有批評港人嘅論點係啱，但一睇字眼就知邊啲唔係自己人，咩港狗呢啲充滿仇恨，有五毛挑撥離間

因為好多香港後生仔唔計政治立場
真係垃圾黎

香港人班藍絲都係咁諗
有咩所謂
不嬲都攬炒嫁啦

全世界度度都唔歡迎移民

大膽設想，可否在台灣建立一個「新香港」

睇下呢個Po已經知入面有幾多人當台灣契弟當人老馮要幫香港啦

港仔想來我們台灣三小呀， 個個都是雞掰人， 有夠機車的，怎沒被港警射殺

「上次有個港女搞得飯店旅社跟垃圾堆一樣」

抵你俾人歧視

做過酒店執房既表示香港客真係最西因為識聽識講，又鐘意貪小便宜，所以為左餐自助餐小小野都一定投訴

求知慾只在電腦遊戲

例如

自己睇水門雞個po
仲有年年都有新聞港人係台灣租屋還屋個陣成個垃圾堆咁
大粒墨事件

？？ 佢講得岩 台北後生一輩好多都識聽唔識講wor

絕對放心，香港人一定會第一時間又移民
仲會寸番台灣人無能力移民

有咩事就第一時間諗住走既人
當然唔歡迎啦

台灣人對不起
不歡迎我們，也是可以理解的
我們不會怪台灣

唔好再困係自己個垃圾井到啦香港人

agger

咁快放棄捍衛香港諗移民？

好多五毛中間離間港台

投資移民好多國家歡迎
難民同想改變人地生活移民先反對

難民被審核或拒絕是常識吧
何況大量藍絲可能摻雜其中 台灣唔駛小心共諜？
點解成日覺得人哋應該中門大開幫你？

呢廿年一大班中國人過嚟拎HKID
連廣東話都唔知識唔識講

收緊啱㗎啦，唔好俾啲共諜入

真
從來都只有台仔打lol吊香港人
遊戲just for fun 佢地勁計較輸贏
有陣玩ng特登troll下都俾佢哋問候祖宗十八代

香港人係系客排名頭幾位啦 又投訴又r 小便宜又麻煩
去旅行去到個朵已經臭曬

你屌當自己大爺既香港人，ok
正如香港人屌支那蝗

但衰d講句，台灣仔又有幾叻呀
香港反送中半年，咪仲係一班台灣人話不滿小英投白票

同一個道理，其實台灣人移民去日本到住，

同樣都會比日本人歧視，

人哋點樣睇，有時真係好難改變，

但自己對自己的看法，係較易慢慢改變。

再惡劣d房租同水電唔交都見過

最好係自成一格，唔好變左國中國

香港閪客出晒名
閪客嘅本質咪就係香港人好撚閪囉

今日連登風向好怪！

中國大把投資移民
政府好歡迎定市民好歡迎先
搞清楚

冇講錯
港人其實係好乞人憎

仲要唔係冇錢 係真係突登唔交
不過相信哩個係個別例子

但大多數都係不外乎 態度惡劣同黑臉多

當然地方城市歡迎老闆歡迎
窮西不歡迎

連登仔接受唔到現實牙？

香港人不嬲衰格又r著數，態度又閪
比少少錢當自己vip，呢批通常係30幾歲以上佔嘅比較多
90後打後果啲無咁閪

台灣仔就係覺得你哋冇文化唔識尊重人呀

都合理香港真係好撚多性格扭曲嘅人

唔係個別例子、打颱風唔關靠到房東要7-8萬港幣去裝修返、條友租都唔交拍拍屁股走左去、
就連我朋友都走數、仲有好多、全部同時發生緊
我想講當初所謂既手足、去到台灣就變左另一個人
尤其係個自視過高既性格令人反感

當年香港做第一收容港 但最後越南人都留唔到係香港啦 都係得美加英法澳收留

咁今日台灣要對香港收緊移民 都冇得怪佢地啦

丟掉幻想, 大把和理非驚死 + 黑警戒嚴, 講大遊行果D只係一廂情願

請廣傳[巴士人鏈]
限聚令豁免排隊, 黑警分唔到你係咪真排隊搭巴士
主力部隊集中去頭站, 只要頭站架架車滿載, 中途站上唔到車就可以排隊組人鏈
排到累去黃店抖吓, 差完電再排過
畫面夠靚, 岩哂和理非, 有機會上到國際頭版

時間無多, 認同請推post及分享給身邊黃絲朋友

聽日, 港島, 巴士站
熟港島巴士線既人快D俾個number同總站位置

柒到唔敢睇
另外 又貼到人地地下街成街標文宣 又塗鴉
台灣fd已經𨳒緊

「手足」唔好係咁乞鳩當地人憎好冇？

台北係噉冇錯但係其他地方就唔係
我琴晚先同個後生吹水
佢話自己同roommate 都用台語傾計
我噉講因為我係臺灣人
由細到大只識咗「一個」唔識台語嘅人啫

利申 我住新北

唔好用LOL睇全部臺灣人啦

台中同台南會好d
最多會識兩句囉
老淡？

一見到你咁打就知咩料啦，死垃圾三毛狗

你係名人好似黃秋生咁咪歡迎你囉
你係nobody咪覺得你搶人資源
重點係香港人去到就係中產人士

房價就係支那豬同廢老炒既
但港汕好西係事實 冇屈鳩你

Agger 又搶飯碗
香港人咁鍾意炒賣 一定炒高樓價

好合理
如果大量入籍，係佢地眼中香港人可能會成為蝗蟲

講噉多都改變唔到你嘅諗法
噉就自己去臺灣睇吓囉

但係你話台灣唔西咩
其實係另一種西
佢唔會直接比臉色比你睇唔會兜口兜面屌柒你
全程禮貌溝通
但係佢地好鐘意講野帶骨(佢地個邊叫酸)
講大話屈鳩你 好擅長支那個套扭曲是非

公道D講港汕係好西但比起上黎真係好誠實

我認真呀 我都認同你
可能你誤解左
班叔輩就成日講 但台北既後生真係識聽唔識講

啱，好似p牌咁

我唔知你所謂嘅「唔識講」係點？
我自己睇到嘅係：
佢哋平時講嘢其實都冇乜問題
但係唔係太標準 有啲柒
除非佢哋係「外省二代」噉樣嘅話就完全唔識聽完全唔識講

而且我哋小學都有台語堂喎！

pull

我睇開twitch
好多台灣後生都會主動學下台語
btw 你打d字好過九成香港人

十足十藍絲廢佬口吻比著我係台灣人都唔想有人黎台灣同我爭飯食啦

識講粗口同少少台語
搵佢地教下台語就自己投哂降咁 佢地原因話好少用
全部原住民呀 有領補貼

啱喇，台語好多詞好似廣東話
我學咗廣東話之後，台語變得好差
上次同嬤嬤傾計爭啲用返廣東話

一堆湧去人地度，同大陸狗有咩分別
咪講果d我地有俾錢既垃圾香港人思想

唔歡迎！因為唔想佢地黎香港受苦

呢隻p仔露撚晒底喎

Btw台灣真係好好

咁諗好撚正常

因為有啲臺灣人覺得唔識台語唔係臺灣人
會俾其他人屌晒喎

啱 身在閪中不知閪 我都發現自己幾閪

賤種台狗接收下香港人都咁多野講

Ching好似係台灣人？
Taiwan Number 1

台灣咁多8+9同三寶
其實真係好多人識台語
同埋台語屌人霸氣d

你去到台灣唔好放針喇

Ptt而家一堆網軍
藍綠紅都有

多謝晒
學咗廣東話之後先發覺廣東話（其實應該話粵語）好正
好鍾意男仔講廣東話
把聲好撚正呀

連登都有滲透 個邊點會無 信一半好喇

台語屌人好好笑wor

係啦土生土長正港臺灣女仔啦

台狗汪汪

我都覺得用台語屌人好霸氣
雖然我台語有啲柒

你身邊台灣朋友點睇香港人移民台灣？
純粹好奇 就算反對都明點解

Welcome refugees

台灣原住民點handle依加台灣人咪點handle

國民黨選舉扮嘢都要去學台語

講真...其實呢...
我身邊朋友都覺得................冇乜所謂

但係可能我身邊冇任何KMT朋友啩

可以理解 好似難民咁

原住民憎撚死KMT

其實佢地又唔係全錯
當然唔係全香港人都係咁
但我地開始都要檢討自己 改善自己

Agger，台灣接收逃亡手足已經好好
一窩蜂移過去又唔係真係全心融入台灣，同蝗冇咩分別

想識台妹有咩方法

香港人蝗蟲咩 全部湧哂過去

係咪想用佢結婚拎咗身分證呀

咁香港人真係仆街 不論黃藍
你唔怪得人咁睇你

諗多左
佢純粹想要台妹身體

如果想人接納就應該學下梁天琦當初黎香港點融入

我個fd台灣讀書
我唔知係佢問題定佢啲同學問題啦
佢啲同學好似會講野有骨咁串佢
佢喺台灣都係識返啲香港留學生圍爐
好少識台灣人
Btw 你廣東話點解咁勁

完全冇錯 特別係呢句 去香港的印象就是講話大聲、愛吵架、沒耐心、店家態度惡劣。
利申做過服務業 未有疫情之前做 成日見同事屌客 西口西面 十問九唔應 唔買又屌 買得多又屌
如果香港西客係全球十大 香港服務業肯定係十大之首
btw宜家多左去黃店買野 次次都禮貌好到 唔撚洗受氣

真定假？佢邊度讀書？
大部分臺灣人都好friendly但係仲要啲人好撚仆街
希望你哋唔好就噉覺得全部臺灣人都係噉

我特登畀錢搵老師學廣東話

桃園嗰邊

又話香港人有質素嘅？

中原？中央？
記得中原好似好親中

我覺得係閪客太多搞到服務業員工冇心機做
香港太多煩到仆街嘅閪客 R著數不再話下 仲有啲少少事勁執著

本身香港學生過到去 人地都無好觀感
好似我地睇d 蝗咁
而且對家一定開盡輿論機械
瘋狂分化台港兩地

完全係 閪出必有因
我以前都係做零售
D客唔係R你折就喝鳩你
真係俾錢大撚晒咁撚樣
當然有好客啦 10個有3個左右
但係日日都晒客多 有D入黎係唔知想點
長期接觸之下
任何人都一定做到閪口閪面

以前去台灣店員知我係香港人超有興趣。問題係港女同mk攪壞個朵，為左自己開心就咩都唔理

唔怪佢地
始終生活習慣同文化有差異
入鄉隨俗 要時間適應

好客咪比人呃囉 SALES講咩就咩唔撚劏你就奇
矛盾大對決

應該只係勇武先有資格入藉
你老母大部分和理非根本全程freerider
講到自己好撚偉大 但係成程口頭革命
諗住輸打贏要 有事即刻抽身
台灣要收都收有貢獻嘅人
唔係果班有事即刻走嘅垃圾
你話我分化撚都係咁話
仲有 大部分香港人本身就閪到仆街 有錢就更加
做咩野永遠都老馮 好鐘意貪小便宜 咩都要計盡
根本啲陋習就同大劣人一尻樣 只不過思想開明啲

其實台商一樣都係炒樓

香港人應該會比較習慣台北

台灣有本土意識都好正常姐 同埋真係無義務幫香港人
聲援都係消費場運動黎幫小英拉票 用完仲理你地做咩?
香港人自求多福啦

認真，唔好覺得台灣好好
同香港韓國一樣，做唔到某d工，任你一世努力，都係底層乞食好慘

No......

綠營只係利用我地抗爭
幫助她們選舉
現在被用完即棄

全民文宣日 Share24號、27號同國安法嘅文宣出去呀

兩步share文宣
入去揀張圖 㩒share去whatsapp 就可以send哂俾親戚朋友同各大群組

樓主幫手置頂得唔得

唔係咁計啦
我就覺得令個客買得開心
第時再返嚟幫襯
仲有用過死sell爛sell

開心咁比人呃囉
事後發現比人呃咪越黎越多西客
有雞先定有蛋先 好難講

香港人西係民族性

根本好多人咁諗 係連登仔成日覺得係五毛帶風向，好戇鳩

其實你做唔到台灣人的。。。。。

你最後只會做左台灣化既香港人
佢地好小圈子同排外的

台灣只適合退休。
講真，而加台灣係國際上名聲高咗咁多，佢地開始會自大咗，同埋𠸝唔想外來人搶資源，好正常。
香港嘅沒落救咗台灣係真，台灣唔一定要做啲乜都係真。

台仔=虛偽扮野number one
真實個人做野唔掂
唔好幻想太多

班窮撚怕唔夠港仔爭

台灣人仲煩過香港人

如果真係入藉左台灣就唔好過份推廣乜本土文化，咁樣同D支那人冇分別

請求係要睇對方能力
要求超過左而拒絕有咩問題
請求被拒就見死不救？
你既就人權 當地人就無？

係架

係咪真係台灣人都成問題

唔好幻想太多

但係佢地真係冇講錯喎 香港人真係西客之中既西客

未有反送中之前
好鐘意玩港仔遊客

台大的，醫中牙的，特別多仆街

我係講真，我有留意佢哋啲言論，佢哋而家真係自我膨脹左好多。
但都好正常嘅。

真係千奇百趣 會問題兒童上身 左問右問 問到勁深入又有

開左用過既產品 話個設計太差 要投訴拎番尼換

有d 會日日入尼化妝 之後唔買野就走

有d 係上手個客亂放件product 係貨格, 之後個客明知個價錢唔岩, 走去收銀投訴話你地staff 打錯價錢 , 其實係想用平d價錢買

有d 買少少野 會r大銀碼收據for free parking

玩得支那game都係賤種 不用分那麼細

聰明的台仔已離台發展

黐閪殼
𨳒香港人就係三毛五毛

對住冇民主既香港，當然高人一等啦，對住美國就會變死狗

呢到好多台灣手足嘅，大家唔好情緒主導得太勁

咁又唔係咁講，我唔同意你後面個句。

呢度咪又係台狗前台狗後 繁體大陸

又想移民
又唔想去咁遠人哋嘅國家
淨係想去攞硬啲著數囉
人哋點會歡迎你呀

香港人鍾意炒樓同埋佔小便宜係事實

呢排美國關照到咁
心情舒暢都理解嘅

先説聲多謝，但ppt網友都有道理，只有香港才是香港人的家，台灣不是中國的，更不是香港的。

係，比大陸壓迫咗咁耐。
但我都好希望台灣人了解到我地嘅無奈，同埋要承認一樣野，如果唔係香港搞到咁你地都比共產黨吞咗。
淨係呢一樣嘢都已經值得你哋唔好對我哋咁絕情啦。

唔係香港搞到咁你地都比共產黨吞咗？天然毒唔怕

真
玩lol 啲人eq 低到爆

如果情況倒轉我敢確定我哋都會係咁

炒樓關我哋撚事咩

得罪講句，連登喺運動前咪又係台狗前台狗後

yes
西都算
最慘係又窮又西
你搵錢掟我我都覺得gur d

站在街上的你請善用airdrop

老實講
ptt既野睇完就算
仲多毛過lihkg

講乜？
根本就係事實，本身台灣已經係共產黨口邊嘅肉，有好大班人已經覺得窮到想一國兩制，又越嚟越支那化，反送中前個個撐舊韓國魚。

咪你呢D囉 你入鋪係咪買都貴架啦
要最平咪去搵供應商攞囉
或者上網買 再講個價又唔係我地定既
除非D 鋪頭仔啦 劏你唔出奇
你要記住我地都係打份工
有條數要跑

先唔先講係咪高質, 如果班外地人搶左大部份local既工, 你又歡唔歡迎先

啲人成日話香港人自大，其實香港人先係最鍾意批評自己同自己人。

唉，我和我的台灣
我有好好既台灣人朋友
但亦遇過好多對我好差既台灣人

台灣呢套文化唔革除，台灣唔會好
唐鳳當初向台灣都比人恰到ok
係後來出左國先無事
再比人挖返台灣用
台灣先有今日
如果keep住比班"偽日本人"做
台灣死左十世

台灣人ok單純
有咩掛係嘴邊 臉色
過去認下低威 擦下佢鞋就多數冇咩野

印度人

唔係囉

同日本人一樣超唔直接

台灣d酸民出名顛

好後生果d 可能唔同

但講緊係上幾十萬人至百萬人你仲會唔會咁講？

台灣人擔心一時太多人
會影響市場、文化係無可厚非

你小心連衛兵屌你
響連登一講台灣不是丶台灣香港合作，會被人屌你

睇人

老早就講過對於台灣民族主義嚟講港仔同426都係外來他者；有中華民國認同嘅正藍仲可以當你係「香港同胞」，但對於獨派嚟講你哋就係外國人

根本中港台三地啲人就係互相歧視

西客咪你地搞出黎架囉

夠竟有幾撚自大先會覺得台灣比你入藉係老撚馮?

咁台灣五毛都要開飯架

有時明明打得好地地
大家零溝通 順風場
因為一次團戰打得衰
佢地就會突然爆炸 係咁屌港人活該乜乜柒柒
尤其當佢地知你係香港人更加會講野講得再賤啲
最撚誇張見過有人話想加入解放軍
笑到我仆街

每次一講就送頭再掛機
等佢哋自己打 輕鬆

根本乜人都有，駛唔駛咁都開個po講呀，一個支持你移民唔等於我於全台灣支持你移民，一個唔鍾意唔代表全台灣唔歡迎你，日撚日都係度非黑即白

收皮啦柒頭皮
你自己都識講有條數要跑啦
你有呢個前設，唔通你會揀一個最適合我嘅產品咩？
咪係一個你最適合你條數嘅產品囉

邊有人當ptt意見就係全台灣人既意見

唔係呀 去旅行hostel啲台妹好nice , 多數都反支好鬼同仇敵愾呀

不過冇下文

睇呢個post已經知點解台灣人會唔歡迎香港人移民過去，態度咁閪，去到仲會尊重人地同佢地嘅文化生活習慣？仲連唔學台語都多多藉口，呢個誠意黎囉，一個移民黎香港嘅鬼佬，講廣東話同講普通話，邊個你會覺得係自己友？

好心你問下自己，如果有個好似你咁閪嘅人搬去同你一齊住，你自己肯唔肯先？你咁睇唔起台灣咪有啲骨氣咪撚移民過去囉。

yes... very pk too
but just wanna say HK ppl are not as nice as you perceived

我以前就賣衫既
你所講個D應該都係電子產品
不過你入間鋪唔知自己要乜？
好似你話要件衫 唔通我俾個手袋你買呀
同埋Sale你一定要架咩
你毒撚到唔識Say no呀

香港多元文化？

有無小粉紅filter,香港都咁多,台灣應該仲誇張

的確係，香港人可以將所有文化都習慣。

到時咪又係奶共搵錢

算比台灣多元
台灣其實好小圈子

台灣好多鳩人
亦有好多好人

錯就要認再改
而唔係屈落人地度

我講台灣啲嘢難食都比人屌到仆街

就係包容埋支那所以咪仆街囉

但係多元文化係真。

責任？ 個責任咪打機但又要同人互屌班人度囉
屌人屌到咁開心 自己唔負責任？

冇份打冇份鬧 無啦啦推個責任落我到？
喂 我屌鳩你哋鬧人嗰班咋喎 原來唔可以㗎？

你融入人地文化 尊重人地歷史 對國家有貢獻更係歡迎你去
最撚幣就係有啲香港撚過到去串過馬撚 台語唔識都算 國語廢又唔學要人就 仲日日話香港係咁 點解台灣係咁

銅鑼灣啲鋪頭唔開 各區商場都好多嘢行嫁

台灣有好食既野，但要搵囉

唔一定
台灣個個都讀過大學，而每間大學幾乎每個學系都起碼有一個香港人

事實係有一部分香港人攞住少少錢以為自己好威，用自己個套套落台灣生活

Agger 起碼多唔同地方嘅嘢食
都價錢唔會差好遠
台灣地道嘢好平
但外國嘢同香港差唔多

不過講到入藉方面，人數少嘅話我諗台灣人會覺得問題不大，但香港個情況變到好似走難咁，一定會唔鍾意，連登仔之前都笑歐洲成班左膠國收難民收得多。但林夕、黃秋生哩啲佢哋現今本土文化差異少，更加係有份影響過佢哋文化，而且清楚佢哋係點嘅人，當然接受得到。

台灣人最叻充面子
台灣有勁野，但佢唔識分邊d好，邊d唔好
唔識sell自己囉

香港人未嘗唔係咁，俾著你係台灣人，都唔會想香港人落黎瓜分既得利益。

幫香港大義凜然係美好既，現實講到台灣人係有資格保護翻自己人既權益。

如果香港人移民台灣就得，台灣人保陣自己就唔得，仲講咩人權自由。

仲話反共，某類人諗法其實同共產黨過之而無不及。

我識d 台灣朋友

冇一個上ptt (可能唔同我講啦）

佢地普遍都叫我快d 移民過台灣

佢地話多一個人係台灣反魚 更好

保障，打錯字。

係啊！
台灣人最喜歡充高貴，貴族
學左日本個套: 壓抑情感叫好高貴
對人一定要笑口，講一大堆好聽既說話，似是非是
其實是浪費時間
做唔到野
做野效率低下

學哂日本既衰野，但學唔到日本既好野

每個地方嘅人都唔應該神化，
每個地方都係有戇鳩仔就一定，
只係比例問題，
同你熟唔熟悉㗎姐，
我覺得入籍哩啲嘢人哋有權審批，
只要佢係有標準嘅，
你就冇得話佢仆唔仆街，
要為自己地方嘅人著想先好合理。
香港人都有唔少戇鳩嘢，
不過唔係咁樣，
都唔係大家熟悉嘅香港人。
其他地方嘅人仆唔仆街我唔知，
支那果堆一定係，
中國人就另計。

除非你勁過佢好多，但你比佢叻，你根本唔需要去台灣

我實得閒特登開隻game 去宣傳自己人品好
對方一定係好啲台灣人

我信架

基本上，台灣人=抄哂日本既衰野+大陸既衰野+少量高質優秀精英(但此類人多半已移民出國發展)

所以最根本解決辦法係香港人要掌管翻香港，自己國家唔掂，走去人地度。

唔係人地勁，係自己人廢，自己地方都爭取唔到，走去駝衰人地要人地救。

有咩問題
點解要用卻字做偽對立

你係唔會融入到
佢地好小圈子同排外

老奉咩

幫你還幫你 你去人地地頭 搶人地資源
正常都唔歡迎

台灣人仲有個問題
渣車勁鳩，亂鳩開，唔讓人

日本大眾的倫理觀中，【優越】是一種傲慢、不道德的象徵。所以日本民眾對有自我優越意識的人非常反感，而且避之唯恐不及。日本的學校教育也不會去談外國的負面的地方，不會說外國多邪惡或是多落後。因為他們覺得講別人的壞話很不道德。

呢種偽日本文化害死台灣。

同埋台灣其實都有好多藍絲

服務業我都做過，飲食同銀行
其實鬼佬都係一樣，表面無屌你但就寫信俾你公司到Formal Complaint
台灣人表面笑但實際上背後一樣篤背'隻'

認真，台灣都有好多鳩人

台灣人分分鐘比日本排外

我想表達嘅係，香港有屁孩，但唔係全部，相反台灣都係一樣。

台灣人欠咗你咩？出哂聲支持好過好多國家啦！我哋自己平時做唔到好形象只可以賴我哋自己

鬼佬客先閪，係香港人崇洋扮睇唔到。

真實就係咁

將心比心啦屌 香港人自私自利 咩都講錢 學歷資產高台灣咁多 過到去一定搞事 台灣人一定唔會想你地過去 有時做下網友過嚟旅行就帶你周圍行 講到住同入藉大家都好現實

求其啦，支持同歡迎入籍係兩回事嚟，但香港人真係唔好自視過高，亦都唔洗將台灣搬上神枱。

比港台保持係一個適當嘅距離，你睇美國同台灣交流密切，但都會好清楚大家關係應該到到邊到。

另外，我覺得真係唔好再叫台港一家親，叫叫下，真係FF咗台灣同你有親，所以咪出現一啲台灣幫香港係理所當然論，喺台灣建立新香港論。而且唔覺得有種支蝈人稱港澳台做同胞嘅感覺咩？

保持外交心，要明白「相見好，同住難」，有嘢值得學習嘅，將佢帶返香港，知道香港人嘅缺點，由自己開始改善，從而影響身邊嘅人。

其實問題係台灣本地人係有享用/營運緊資源。我當你講得啱, 佢地蠢。

但係當你帶住高等知識同金錢去進入佢地既市場，無形中係侵蝕左佢地既市場佔有率，其實會減少台灣本土商界既收入。仲未計香港資金入股台灣公司搶主導權既仆街。

另外文化方面，香港同台灣生活節奏同價值觀唔同。見到香港炒賣速食文化禁勁，隨時改變台灣既風氣，跟住移民人士同本土人對立。

又上演一次香港人同大陸人既矛盾，咁係一件好事咩？

你可以會話香港人會好自律會改變，咁如果香港人個個都禁崇高，點解唔拼死重塑屬於自己既香港？反而覺得中共好勁無得打，以敗犬之態逃到台灣，不斷逃走。逃到最後，可以走去邊？

香港人，係咪要繼續縱容共產黨為禍人間視而不見，就可以當無事發生繼續享受和平假象呢？

曾經到日本旅遊過的人會發現，日本的很多公共設施都有標註外國文字。這個現象背後的意義是什麼呢？
在設施上標注外國文字，就表示設施的所有者要多花成本做這些事，而且做這些事不見得會得到實質回收。這到底代表什麼呢？代表日本在努力營造讓外國人覺得方便舒適的環境。這裡要注意的是：並不是所有的國家都願意做這種事。
一般日本商家遇到外國人觀光客時，不會拱抬價位。這是因為日本人的倫理觀覺得這麼做不道德。但是別的國家未必會這樣。如果是個排外的世界的話，商家就可能剝削外國人。從這一點來看，日本一點都不排外。

但台灣人會坑你錢

學唔足日本

佢會對你不置可否
但唔多想理你既態度
有心理準備去到台灣係超孤獨

亂開車

董鰓康#22

2018-05-28 10:58

低調肉鬆哥 wrote:
出去茶餐廳...大...(恕刪)

仆街啦<===這太淺了吧

上次我朋友教我做人要有禮貌

入香港海關時候要跟他們說謝謝

朋友說謝謝的粵語是 頂你樓某

他幫我蓋完章的時候 我就跟他說這句

沒想到 他竟然睜大眼看著我 跟我說 新感恩

戇鳩無極限

屌海關老母?分分鐘黑關捉你入去打都似

港狗最鍾意割席唔肯認錯

你最後個PART台灣冇WO

台狗

正常

比機會班台狗學嘢 佢地都唔好好珍惜

之前咪有新聞港女係西門町比人水去買呃錢手工野
新聞出完台仔仲屌番轉頭係受害港女蠢唔關佢地事

個種壓抑，唔去競爭既文化
令佢地唔識了解自己向國際上有乜優勢同劣勢

好多台仔表面熱情友善，但暗底裏就是想坑你錢害你

要小心

我講左台灣既好多唔好
但台灣都有好既一面既

有錢大晒？同中國人一鳩樣

講到底
鐘意唔鐘意都好
唔好走入去人地條奶屎眼蜈蚣鏈到

我覺得，台灣比較多機會接納外人既係高科技業，半導體業

有好多僑生創業成功做股王既故事

係

就好似當年 越南難民 走佬來香港, 香港一樣反感

即使知道 越南難民 都是被共產黨逼害

好既可以吸收
唔好既要警剔

上PTT勿認真

我唔使隔住個lol識香港人都覺講中晒

保護本土係好正常

無關係啦人都係自私

台灣人比較隨和，呢個係真

後生的起碼知自己閪。 香港老個堆真係以為自己係皇帝

佢地做咁多既，只係想顯得自己高級，似淑女紳士
好噁心

假隨和

香港人的確係西
係年青一代稍為好啲

有時真心好憎台狗

有部份的確駁唔到

台人嚟香港搭電梯會話快到仆街，過一半馬路就變左紅燈
台灣人嚟香港生存一個月就知香港人點解會咁
香港人所有特性都係由呢個咁撚壓迫既地方造成

完全同意 講真好多餐廳茶記啲侍應態度都勁差 同台灣真係好大分別

就係班ON9死都要上車，托住個市

去人地屋企霸地求人地收留
仲咁串

仲玩奶共game

台女拜金世界第一

全部都係偏見

唔意外亦唔介意，道義上唔應該當台灣係避難所

人地有義務幫你可唔可以唔好講到全世界欠撚左你地咁

少數係正常人，排除做咩。ppt講緊館長都hates

唔撚洗再幫台灣打飛機啦講真
蔡英文520一字不提香港 已經好唔得大體
話都係靠香港呢張牌先贏 冇香港呢張牌佢未必贏到啦本身民望咁低
做得人地condom預咗俾人扔㗎啦 人地當你係選票工具用完就射落海 我地民族自強算啦

係ptt唔係ppt
館長自己本身就好大問題...
如果你係長期使用ptt嘅人先會知嗰度生態

唔係幫唔幫既問題
係好多台灣自身既問題好撚戇鳩

主要係想講香港人唔好做到自己咁撚賤好無
周圍跪喺度成個乞兒咁喺度求人哋幫手
人哋出句聲就幫人打晒飛機咁
成鳩日喺人哋地方舉光復旗
真係好撚睇唔過眼
以前嘅廢佬已經將我哋嘅風洗盡啦 周圍笑鳩人
而家到我哋折墮人哋只會好心涼 講緊仲要係競爭地區唔係歐洲同美國

我係批評緊台灣既戇鳩文化

我覺得流亡手足無可厚非 但如果係走佬咁大量移民又的確唔可以當人老馮 比較理想嘅係用參軍或者去做開荒牛？

真 真香港人一撚定有打過LOL同埋串尻台灣人

Btw老公揾老婆睇牌品你都咁認真咁講得出口你真心定on9

問心突然一大堆廣東話衝入嚟住
個心情我哋應該最清楚

現今既台灣,自己都有好多問題
例如:
勞工保障不足
黑心老闆太多
貪污
法律唔夠嚴明
社會福利保障不足
長期hea底, 有問題又唔解決
發展慢,甚至長期無發展
排外的非國際化社會
對世界認知不足
垃圾媒體

館長有咩問題?

其實香港人性格仆街唔係第一日知
其實人好多時都係利字當頭 對佢有損失自然唔想做

罵香港人，唔計

有咩= =,咁多個國家都唔屌，單單屌佢地喎，點樣有包容呀C兄

其實台灣自身都有好多問題

講真人地無義務幫香港 同你有親？

屌嘅係連登姐
上年六月前大把人去中國玩
飲喜茶 食海底撈 仲有啲支那劇

Google吓佢呀
佢份人爭議都幾大

你班港燦真係以為人地同你有親

上少啲連登，佢同weibo差唔多，只係可以講啱聽說話，一個會被標籤5毛，一個會被標籤X獨

同連登一樣既做個水門都做唔掂妄想建國

小弟我大學同學係（台北淡水）淡海新市鎮做公務員，已經俾班香港人新住民train 到識聽識講廣東話（講得好過新移民講廣東話戈種流暢度）

當地好多路人講廣東話……

勁似小粉蛆講啲野
「香港其實已經落後大陸很多，房子又貴又小」」「香港人競爭力低，不爽大陸人搶了香港人飯碗」「其實現在大陸很先進了，你看到的只是一小部分例外」

M型社會-健保卡
發展一早已經脫離左國際好耐
好多人窮到仆街
學歷眨值
年青人無熱血，不了解時事
工作效率極慢
炒樓(台灣人自己炒自己樓)
活係自己生活圈子,對國際0認知

無錯,係啊!
過份重的亞洲文化
好壓抑,要求人地壓抑自己既感情去令人地舒服,背後又講人不是
階級文化 - 明知老屎忽係錯的,都仲要去認同,話係岩

健保原意係好,但比人濫用到傻左
新一代既醫學生已遠不如以前的勤奮聰明,未來醫療品質可能不保

基本上,得台灣北部,台中一小部分,高雄市中心似樣
其他地方好垃圾

未來台灣只會愈黎愈窮，因為老人多，到時仲有健保卡，台灣年輕人可以GG了

我都係覺得台北同高雄好D,似返少少樣，台北人都正常少少，會理性D

咁人哋都有本土派

台北才似似地發達國家
D人會比較正常少少
其他個D.......

無計窩 而家香港人淪落到做難民
有朝一日美國爆煲都要移民潮 咪一樣會俾其他地方嫌棄

人性真實

係啊
健保其實係要改革

中國人移居香港，拎香港福利炒貴香港樓市股市
你都會討厭啦，依家只係將個角色轉做港台

將心比心，有得揀都唔想移民台灣，己所不欲勿施於人
所以好多人都仲守護緊香港，你睇下幾多人反送中

台灣真心濕鳩。。。。。。。

你住緊間屋
家姐呀哥突然帶另一半入黎住
你都唔會鐘意啦

其實點解lol入面啲台仔咁憎香港人，成日瘋狂屌9香港人仲要係毒辣果種..

真 台灣人=支那畜生

對於連登仔嚟講，講事實=放負五毛

仲要唔撚會比tips呢樣仆街
10個有8個香港客住酒店都唔會比

利申住得酒店都會比

合理。老馮歡迎香港人咩，講緊外人移民喎

見到港人乜都炒一餐
我係台仔都驚

明碼實價點解要比 咪撚鳩啦

一睇你條仆街就知你00後啦 比人講中左唔爽？

早前先有著草過台灣嘅仆街比同樣著草女手足告強姦
你話呢啲垃圾真係，人哋肯收留你仲要犯法
好似歐洲好心接收難民後多多問題

見到呢個post留言你就知唔收係應該，啲質素低撚到，十足大陸狗

我地講緊嘅有啲唔同
我地講嘅難民，係指求台灣收留大批抗爭者
而唔去考慮依班人係咪真係對台灣有益

你講果種係正規移民
咁當然係平等交易
但逃亡者分分鐘真係得個人就咁走
其實冇台灣方面嘅無私援助，佢地會變曬做逾期居留

係衰過支那
偽日本畜牲

絶大部份八毛嚟

點衰過支那法，願聞其詳
想幫支那人洗白死遠啲

港仔有錢炒樓？

呢度定PTT都好多8毛搞分化

好明顯
Btw不推文

乜理由成大半日都keep住有人推

Mk妹真係害人不淺

躝啦

我都試過比鬼佬客投訴，
但係係投訴公司唔係我

全是刷台灣鞋先有市場

你試過就知
偽日本比支那更差

從來冇感受過台灣人支持香港
之前新聞一路播台灣人點點點支持香港
一路比lol既台灣人叫我哋全部香港人快d比警察解放軍射死
而呢啲情況絕對唔係小數

覺得人哋戇鳩唔好撚去囉簡單
唔好一路話戇鳩一路攞人着數

你有上開巴哈就睇到，七成台仔私怨大過抗共，想我地瓜。真係唔好太認真，知道有台灣人肯幫口就算。

見過巴哈有個留言
大約咁樣：
香港人就是垃圾
我們有這樣的言論自由說你們是垃圾
你們有嗎
香港發生什麼幹我屁事

咁樣
好反感 真係好反感

出黎既一樣有戇鳩,但少好多咁解姐

好多，有啲直頭話我哋係支那人，只可以話上網唔好認真，因為亦有唔少人都出過聲幫我地。

好多都係呢種態度
但佢地從來無諗過,係香港人幫佢地檔左姐.......
不過,佢地性格係咁,喜歡活在自己既小世界

除左香港政府

認真無知一問

酒店點畀tips

通常book房都係上網訂畀咗錢或者 front desk 簽卡

好少會同職員會有直接現金交易

其實都正常，台灣人點可以同香港人鬥，學識水平都唔同，我係台灣人都唔歡迎啦。本身勁既台灣人根本唔會care，因為已經去晒美國

比cash咪tips
講緊比bell / waiter /執房
front desk好少會有tips的
因為佢地收入來源係upsale

我無攞人著數

好正常
真正台灣人: 香港有難 就走黎台灣博什麼?

唔撚歡迎
一邊一國 咪撚移嚟移去

自己唔打, 又要外判責任
香港人老實抵屌

我上次同2個朋友包台北司機做導遊
最後果日佢都送我地去機場
我地都另外比左1000台幣佢 (因為大家都唱得太多錢 發覺用唔曬 )

講句公道說話 台仔打機牌品麻撚麻

基本上同港人互屌 大家咪一啖啖

50步笑100步 唔撚歡迎就理解既

試下換個角度 你移民去第啲國家

咪又係被人歧視 你住緊人地地方

求人地收留昨 台灣資源其實有啲落後

至少 台灣地大過香港 但好多地方未發展

後生個輩 驚我地搶鳩哂啲資源

係 今日先比啲垃圾台仔串 話廢青抵被警察打

即刻嬲撚到核爆 死台仔撩鳩人先

某程度上同中國人一樣
覺得香港人講兩句英文就係串親佢
覺得香港人用好多貴野就係哂命
某程度係自己都自卑在先

而且台灣人咪同日本人一樣偽君子
佢地無腦崇日，覺得日本咩都好，連日本黑暗個面都學到十足

另外佢地係香港有唔好對待
好多時係因為香港人錯認佢地係中國人
老實講D人成日話台灣口音好易認
身邊10個朋友9個都唔識分
同埋其實連登仔知唔知福建人好多都係依D台灣口音，聽口音分唔係咁易分到
台灣人打扮本身都比較老土，所以比人認錯都好正常

唔走啊 留係香港共存亡

KMTer係？

支持中國國民黨嘅人
KMT係中國國民黨（國民黨）
er係咩人嘅意思

夠大把連登仔話女人都係雞啦
唔通咁代表香港人個個都仇女咩
正如香港有藍絲,台灣嗰邊韓國瑜一樣有支持者
有時網路世界啲負面說話聽下就算,唔好太認實

畢竟台灣也好,全世界也好,佢地都無義務幫香港
對於任何有為香港發過聲嘅人,我都衷心感謝

從來都唔會怪台灣
無論講歷史講道義講責任講拳頭
台灣都係唔撚關事
人地唔係老馮幫你

最有責任都係大英祖國同美帝

唔好帶香港嗰套去台灣，融入台灣文化就0k

個兩條友係咪申請移民台灣比人block左，點解可以兩個人你一段我一篇咁鬧台灣鬧左十幾廿版

我去到台灣實支持收緊移民政策，防止你呢啲撚樣走黎台灣

我唔會話全部台灣人都係咁
反送中唔講
剩講台灣既日常生活

台灣都好多戇鳩文化

唔會融入到
好小圈子

佢地剩係學左日本既衰野，但無學到日本既好野

咁好老實講，自己唔中意150，但變咗自己最討厭嘅150

所以如果唔係結婚，我應該都唔會離開香港

無論多麼壞～好心態

比套戇鳩壓抑階級文化搞
係人都想走

好老實

你諗下英國人都唔歡迎歐洲人
就算大家價值接近

相見好 同住難

自己買地立國先係可行出路
未必要全部人都一齊來

起碼有一個地方比
幾十萬/幾萬 香港人生存
維持香港主體

單純移民，化整為零相對來講 比較簡單

但可能20-30年
已經無哂香港認同

唔怪得人咁諗，始終人地地方
但台灣人都唔好得幾多
有打開機就明，自己廢又屌人（lol,傳說）做生意唔老實（細個有玩ro 就知）
我敢講只係打機已經透切了解95% 台灣人

推薦一下自己無人睇既文章。
如果真係想令海外港人有文化認同，我們其實有多事需要去做。

正常啦
保護主義

以前做過香港馬拉蟲part time, 大陸人通常試一兩對就買，香港人就試十對唔買就閒閒地，最誇一次有個阿媽幫個仔試足廿對最後話唔買，正仆街

英國咪欠我地Lo

其實英國十幾個殖民地，好多J數唔未找乾淨
點解會覺得英國佬會特別去找香港既數（仲要冒住得罪支那市場既風險）

台灣人唔係衰人，但肯定接受唔到香港人既想法
畢竟香港和台灣的文化始終唔同
而且台灣有民主制度，他們也在努力修補自己的缺陷和問題
而我們過去相信的司法獨立，現在就是一個笑話

你係咪住係香港
係呢一年先好d，以前成日屌d南亞人

大陸人因為共產黨逃避到香港
共產黨來到香港再逃避到台灣
中國共產黨真係神憎鬼厭

呢個係好現實嘅問題，台灣經濟都唔係好，點會想有外人入去加大競爭。
自己香港自己救，要去人地地方會受白眼都好正常
不過我相信ppt 唔等於成個台灣

身在閪中不知閪

目標係唔俾大陸贏

臺灣人有呢啲諗法好正常
香港人的確有呢啲問題
首先做好自己先啦

佢找唔牫數
同佢有無欠我地係兩年事來嫁bo

唔計ptt，我信大部分台灣人係咁諗喎
本身香港人形象已經唔係好，而家仲想大量移民，會炒高房價，會好逼會吸資源，唔歡迎有幾出奇

講真支持還支持，要養埋佢係另一件事

喺街見到d執紙皮阿婆咁慘，緊係想爭取多d老人福利，但會唔會叫埋佢去你屋企住

醒少少嘅香港人炒樓都唔會揀台灣樓

我見連登屌姐，得把口好多🙃☺️

咩叫欠左？有借據定協議？中英聯合聲明係英國同中共簽，香港從來無話語權。
再退一步講,我當英國當年話會監察而佢無做到係你所謂既欠，咁你期望佢可以還咩比你？BNO平權？出兵？定劃地比香港人？人哋一個民主社會，所有政策都要睇選民反應，上面啲選項無一樣對英國有好處，你想英國政府違背英國選民意願去幫香港人？有冇諗過點解意見咁對立英國都要脫歐？趕完歐洲移民又收返香港人？
國際政治唔係咁玩，剩賣慘同用債主角度係無國際社會理你。

去到尾都係睇有冇影響到個人利益去決定屌幾大力。

Agger Dcard真係好劣質
成班淨係識ff 約砲 講野冇深度

係呀 佢哋成日話男友J或者女友對波點點點
啲好膚淺嘅嘢都推上熱門

其實香港人係乜人都屌，
台仔叫台狗，鬼佬叫white trash，南亞人叫蝻亞人
至於巴基躝癱、賓賓、印印就更加唔使講
（後兩者雖然侮辱性較少，但佢地係香港就係現代奴隸）
就算係香港人自己，都會自嘲做港豬…

佢簽中英聯合聲名，有佢既責任，要監察一國兩制，有違反佢要作出行動制止，同有權回收界限街以南
佢係最有權同支那deal ,打官司，打仗既人
你識唔識嫁

英國國民利益優先，點解有責任就要幫你？
英國佬充滿走數歷史，不負責任既次數恆河沙數
佢地亦唔介意係香港走多次數
甚至如果香港人死乾淨，無人會追數仲好

好簡單，你香港人黎台灣住，到底係變成台灣人，定係「居台灣嘅香港人」先？

講真 唔好搞鳩台灣啦
人地寶島啲山山水水咁靚
更何況日常生活物價都係份糧啱啱afford到
你班人話要過去人地度搞小香港係咪on9

佢走數，同佢有責任無衝突㗎啵
所以我屌9佢走數有咩唔岩
死未日帝國
其實你覺唔覺得自己講嘢好矛盾

連登仔姐

全世界都有本土意識，打擾人求人收留，不如靠自己

巴勒斯坦聯合國承認佢獨立添，而家點？
英國收返界限街以南？即係做返殖民地？基本法第一條係咩？
同中共deal？ 英國有做但中共唔撚理你。
同中共打官司? 一個本身唔係行法治既國家你想用法庭同佢解決問題。
打仗？ 實過到國會啦。

講真同佢地民主化進程相比
人地慘十幾廿倍
香港人一有咩風吹草動又移民

連台灣人自己都屌台灣。。。。。。。。

比我都唔想班奶共藍絲黎污染自己國家

嘩英國有責任都唔做野
你就要玩國際政治，人地其它國家，無利益睬你都傻
英國唔理，美國唔大愛或唔想打死支共，
香港唔借有得救🤫

無人話佢走數啱，而係講佢會走數。仲用債主角度做國際線係無用。你比全界最大既極權國家壓逼緊既時候，唔去諗點反抗，反而去屌日落帝國係咩玩法。